\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[margin=4cm,bottom=3cm,top=2.2cm]{geometry}
\renewcommand*\rmdefault{ppl}\normalfont\upshape

\begin{document}

\hyphenation{Trova-Prezzi}

\title{\textbf{Definizione Implementazione e Sperimentazione di un Modello di Web Data Integration}\\\vspace{0.5cm}
		\normalsize Relazione Semestrale} 
\author{
	Riccardo Porrini, Brando Preda\\
	7Pixel s.r.l \\
	Università degli Studi di Milano-Bicocca\\
	\texttt{[riccardo.porrini, brando.preda]@trovaprezzi.it}
}
\maketitle

\section*{Obiettivi}
L'obiettivo del progetto è quello di studiare sviluppare e sperimentare le
seguenti funzionalità:
\begin{enumerate}
  \item Estrazione di informazioni a partire da fonti dati eterogenee: 
  definizione, implementazione e sperimentazione di tecniche per estrarre informazioni
  strutturate a partire da (a) ricerche frequenti degli utenti e (b) offerte provenienti da negozi online. 
  \item Autocompletamento delle ricerche: sperimentazione su larga scala del sistema di autocompletamento delle
  ricerche sviluppato nell'ambito del progetto precedente.
\end{enumerate}

\section*{Stato di Avanzamento del Progetto}

\subsection*{Estrazione di Informazioni a partire da Fonti Dati Eterogenee}

Per quanto riguarda l'obiettivo 1, le attività svolte nei primi sei mesi del
progetto hanno riguardato l'ingegnerizzazione e la sperimentazione di un
prototipo sviluppato nell'ambito del progetto precedente, nel quale sono state
integrate tecniche avanzate di estrazione di informazioni strutturate.
L'ingegnerizzazione si è conclusa con successo. Il sistema implementa l'analisi
delle diverse categorie merceologiche utilizzate da negozi online. I risultati
di questa analisi vengono utilizzati per estrarre un sistema classificatorio
integrato basato su \emph{facet} che sia il più possibile completo rispetto
all'insieme eterogeneo di categorie utilizzate dai venditori online. Questo
sistema classificatorio facilita l'integrazione di offerte provenienti un
insieme eterogeneo di negozi online.

Il sistema così ingegnerizzato è stato messo in produzione ed attualmente viene
utilizzato dagli esperti di dominio di TrovaPrezzi. Inoltre è stata condotta una
sperimentazione atta a valutare l'efficacia del sistema, la quale ha confermato
le potenzialità rilevate durante l'implementazione del prototipo. Infine, il
sistema è stato esteso e potenziato. In particolare, sono state implementate
delle tecniche di analisi delle ricerche frequenti effettuate dagli utenti nel
network di TrovaPrezzi al fine di proporre un insieme di facet il più possibile
attinente al bisogno informativo degli utenti. 

Il lavoro svolto è rilevante anche dal punto di vista accademico. La soluzione
sviluppata nel consteso di questo progetto è innovativa sotto molti punti di
vista. A dimostrazione di ciò, questo lavoro ha prodotto anche una pubblicazione
scientifica, che è stata accettata e presentata da Riccardo Porrini alla 26th
International Conference on Advanced Information Systems Engineering tenutasi a
Salonicco (Grecia) dal 16 al 20 di Giugno.

\subsection*{Autocompletamento delle Ricerche}

Per quanto riguarda l'obiettivo 2, le attività svolte nei primi sei mesi del
progetto hanno riguardato il coordinamento con il reparto commerciale di 7Pixel
al fine di ricercare negozi online interessati alla sperimentazione del sistema
di autocompletamento delle ricerche sviluppato nell'ambito del progetto
precedente. Sfortunatamente la ricerca è sta infruttuosa. Nessun venditore
online si è dimostrato interessato. In conseguenza di ciò, di comune accordo con
7Pixel, è stata presa la decisione di posticipare la sperimentazione a data da
destinarsi.

\section*{Pianificazione}

La pianificazione per i prossimi sei mesi del progetto si concentrerà
sull'obiettivo 1. \'E previsto il potenziamento ulteriore del sistema di
estrazione di informazioni strutturate a partire da fonti dati eterogenee. In
particolare verranno studiate, implementate e sperimentate tecniche per
arricchire la classificazione basata su facet utilizzando informazioni
strutturate presenti in basi di conoscenza (e.g., DBPedia o YAGO) definite
utilizzando il modello di rappresentazione dati RDF. L'informazione strutturata
disponibile in queste basi di conoscenza permetterà di associare una semantica
chiara e strutturata alle facet attualmente estratte dal sistema. In particolare
verranno implementate tecniche innovative che si basano sull'analisi statistica
delle informazioni presenti nelle suddette basi di conoscenza strutturate.
La definizione, lo sviluppo e la sperimentazione di queste tecniche porterà a
pubblicazioni scientifiche presso conferenze internazionali e riviste
specializzate.

\end{document}